談留學生逃難潮 陳時中：母國不會拋棄他們

李蘇竣 綜合報導 / 台北市

近日有不少在外留學的年輕人選擇回台灣「避風頭」，但其中也有不少人在機場被攔截檢驗出確診感染。大量境外移入的個案引起社會撻伐，但中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中今(20)日呼籲，民眾不該責備回台的國人，他說「在外遇到危險時想到母國，母國又怎麼會拋棄他們」，呼籲大家團結才能度過疫情。

國際疫情升溫 在外遊子爆回國潮

隨著武漢肺炎疫情在世界蔓延，歐美地區也成為「重災區」，指揮中心也宣布在19日起限制外籍人士入境，所有入境者一律居家檢疫14天。今(20)日也宣布自21日起，全球旅遊建議提升為第三級警告(Warning)，呼籲國人非必要請避免出國旅遊。

但包含今日確診的個案在內，近期多起個案都是國外留學生返國後確診，如案58、64、80為西班牙同校學生，隨著境外移入人數不斷升高，社會上也出現批評的聲浪，質疑這些留學生「將病毒帶回國」。

盼發揮同理心 陳時中:母國不會拋棄他們

對於近期的「留學生逃難潮」，指揮中心指揮官陳時中今日對此回應表示，雖然國內很多人對他們不諒解，但從規定層面來看，他說，3月14日以前，並沒有對歐洲、中亞等地發布相關限制，在這之前出國的人，「也不是故意的」。陳時中呼籲，大家應該用同理心看待。

至於那些宣布相關規定後還執意要出國的，陳時中表示，這就是再三強調的「明知故犯」。陳時中說，現在還出去的，「回來被罵沒話說。」

但對於那些旅居在外的留學生，選擇在這個時間回台，陳時中表示，「不該責備他們」，他指出，在外地遇到危險時，他們第一時間想到的就是母國，「那母國又怎麼會拋棄他們?」

「若安全不必回國」 籲台灣人團結度難關

但他也補充說明強調，若出現太大量的回國潮，目前國內的能力也負荷不了。呼籲在外的國人視情況，若在當地能得到良好的隔離措施，相對安全，就不必特別跑回台灣。

陳時中表示，我們要團結才能度過這個壓力，這兩個禮拜是關鍵，希望能安然度過。

留學生可以諒解
旅行撚去死

唔好俾出面啲人見到呀
佢地好撚憎留學生
話人係病毒搞亂香港又盛架

那母國又怎麼會拋棄他們

共式中文:
走！咱們回家！

你咁講
班仇富撚又全面進場架啦

Pish

連登仔：留學生播毒，最好死喺外國自生自滅

台灣政府真係贏開巷

請支持聯署，逼班政客同意初選

【行動Post】聯署：立會要初選， 「三不投」聯署